2)Mart Slemm Testament.Nimetud päwal kutsus Mart Slemm tallitaja ja kirjutaja oma juure et haige wodi peal oma wimist seadust tehha.Mart Slemm teeb oma testamenti haige woodi peal selge mõistusega järgmisel wiisil:Pärast mino surma,mino maja mis siin Kärdla wabriko krundi peal N 20  al seisab pärrib mo tüttar Marri,Jakob Karki naene poolmaja põhjapoolne ots,ja mo surnd poea Jani poeg Johanes Slemm pärib teine pool.Mo tüttar Anna peab ni kaua kortli saama kui elab Marri Karki poole peal.Saun ja Kelder jääb Marri Kark ja Johanes Slemil poleks.Johanes Slemm pärrib 1 woodi,1 söma kappi,1 ramato kappi,1 laud,ja 1 seina kell.Marie Kark saab 1 liha riist 1 pott katel malmist 1 kel ja koik teised maja pissikessed kramid mis ülese pandud ei olle.Mo tüttar Anna pärib 1 kirst ja 60 rubl(kuuskumend rubl)raha,agga se raha peab intresse peale pandud saama nikauaks kui ta tööd enam ei jõua tehha mo surnd poea Jani tüttar Emilie Slem pärib 20 rubl(kaks kumend rubl).Mo õe poeg Kustaw Kall pärrib mo rieded.
Tallitaja A.Kuusik/allkiri/
Abimehed:A.Nimann/allkiri/
M.Laasma/allkiri/
Kirjutaja J.Kreupas/allkiri/
arakiri wälja antud Joh.Slemile 18/VII 91.ärakiri wälja antud Emilie Kagule 19 IV 93.Ärakiri Jakob Karnile 16 VI 26 N 50 all.Ärakiri Jakob Karn`ile 22 V 1930 a. N 32 all.
